有冇人都好中意classical music?

特別係Baroque period果啲 聽親都高潮
BACH art of fugue Glenn Gould 呢首本身係寫比管風琴 有好多個Contrapunctus 呢個係 1

Handel passacaglia

BACH嘅作品基本上全部都好鍾意 佢啲Fugue用既對位法真係前無古人後無來者

有個violin duet 都好好聽

有冇人有咩推介？

bach
我最中意聽string

我都係 因爲自己本身玩開小提琴 所以聽最多都係佢strings 果啲 BWV1001 - BWV1012
你有冇聽過呢首？

正野 我都有玩小提琴

你玩左幾耐？最鍾意邊個小提琴家？最鍾意邊首作品？ 唔好意思一遇到同好就好開心 連珠發炮瘋狂問

豎琴JJ

好少聽人講彈豎琴 加埋長笛好天堂feel
想知一條弦係咪淨係有一個定音唔可以透過按弦去出第二個音？ 我見佢彈成日會禁一禁啲弦 係咪彈同音既時候好易出共鳴音？ 難唔難學？有冇學過其他樂器？

留定個名先

一條弦一個音， b# 就要踩pedal..
佢按弦係整停d 音.. 算難學
共嗚音係咪姐係泛音？
另有打鼓8 級 我19 歲先開始學樂器 .. 而家26， 下年考埋豎琴8 級

玩左五年左右 跟住呢五年都少拉左 反而玩其他樂器多 最中意拉vivaldi啲歌

唔睇user name 我以為係自己開左post
宜排聽既野同你完全一樣

Piano jj
唯愛yuja Wang
超愛俄國作曲家

嘩咁啲弦密密麻麻咁多條咪睇到眼都花
姐係有時你彈到個A音 其他高低A音都會有啲共鳴音咁
彈啲手指洗唔洗戴指套？如果唔係實彈到手出血
19歲學都可以咁有恆心學到考8級

你同我個朋友一樣都中意Vivaldi 好鍾意vivaldi啲重覆樂句果啲部分 聽到起哂雞皮 超正
我自己都有玩結他（classical) 同 自學鋼琴 但我全部都淨係彈Bach啲音樂 忠實fans

竟然有人同我口味一樣
Baroque 真係會聽到你成個人入哂迷 好工整莊嚴神聖果種感覺 不能自拔

Art of fugue 最後呢首你有咩感想？ 你覺得最後BACH係刻意定真係味作完？ 我覺得係刻意 留低一個無限既想像空間比演奏者去繼續創造屬於自己既Fugue ，類似啲後期既作曲家既Cadenza部分咁 比演奏者去演繹咁 講到尾都係我自己估估下 sor 1999 自己諗得複雜左

呢首有Tran俾色士風加鋼琴嘅版本
好耐之前考8級吹過

呢首真係好 fugue

都係架, 比鋼琴難記位. 但都有顏色線分既. 紅色係C, 藍色係F..
唔會有共嗚音啦.
唔使戴指套喇, 彈耐左就OK, 唔會太痛.

記錯, 上面果首先fugue

lm

其實有鋼琴底唔難學，同鋼琴排位一樣嘅
係pedal煩啲，不過記得就已經ok，整體唔太難
不過我自己覺得豎琴多數要背譜，尤其多running嘅歌
初初其實都真係好痛，依家彈左咁耐但練得太多都係會起血泡
仲有其實豎琴鋼琴譜係可以互用，成日彈彈下鋼琴走去彈harp
依家拎左首rachmaninoff去用harp，係幾正嘅

btw 我impressionismo打手黎
最中意法國三子啲歌

Faure:

Ravel:

Debussy:

有無同好？

留名

頂 乜隔左行都炒埋一堆

練緊pavane for death princess(piano)
Ravel Jeux d'eau

Pavane真係好正，拎起乜樂器都要玩到佢先安樂
中意到就黎想去迫個orch出呢首

個人覺得Ravel Miroirs No.3同Jeux d'eau嘅意境同氣氛都好似

頂 我用鋼琴同人夾過呢首

大家都係豎琴JJ，巴打我會唔會識你

近年超鍾意Rachmaninov

我都係
鐘意到痴左線

J.S. Bach死忠留名

我無識等彈豎琴既男仔

中你老母臭西！

屌你老母上網查清楚先學人講老母
唔好人講你又講 垃撚圾

中意
俗寫作「鍾意」

中意係正確寫法。 鍾意係錯字+口語。 係「鍾意」唔係「 中意」。「鍾」字有「鍾愛」、「鍾情」之意。「中意」係解「合意」 、「滿意」，唔一定代表喜歡。

著
俗寫作「住」，如顧「住」，因「住」

住你老母臭西 正一垃圾
死入去你老母個臭西再學人講老母

你第一首三子歌好正 一開頭個旋律有種令人緬懷過去嘅感覺 令我諗起童年開心嘅回憶 好似走馬燈咁
你知唔知首歌既歷史？作者既想法？

咁我都介紹首差唔多嘅你聽啦（我估）

The last rose of summer

kinderszenen schumann

violin撚一樣成日聽bach
呢個風格真係正 個種獨特味道20世紀跟本上做唔到

Bach chaconne 直頭係無敵
Bach 作比小提琴啲Fugue Bwv 1001 fugue
Bwv 1003 fugue bwv 1005 fugue 呢三首之後都冇再聽過啲作比小提琴嘅fugue係似樣同聽得入耳

唔知你對呢首有咩感覺？
4:00 開始

Btw 我覺得在世既小提琴家入面Hilary Hann係其中一個技術最好 同時對巴哈音樂既演繹最好嘅一個

鋼琴
小提琴

呢首算唔算 為咗呢首走去學小提琴

高汁post 留名
最鍾意Beethoven symphony， 同中期D concerto

對Bach有興趣嘅巴打可以睇下
呢個Glenn Gould 對Bach 啲睇法

呢啲唔係classical wor

鍾意聽貝多芬,馬勒

利申：零音樂知識

ELGAR
Mahler
Prokofiev
Ravel
Rachmaninov

呢兩首都係現代音樂 我之前都有拉過 啲旋律好易上癮 全日瘋狂重複咁拉都唔厭

貝多芬啲音樂好多產 同時都好高汁 你聽開咩樂器？

以前曾經嚐試過去聽馬勒啲交響樂 現場都去聽過 但始終覺得係古典同現代音樂既大雜燴 唔係好合我口味 因為我聽開巴哈多 馬勒對我呢啲肥仔來講 太過大膽創新

可唔可以講下馬勒有咩吸引你？等我可以參考下 好想知

多謝 好想多啲人愛上古典音樂

Beethoven 咁多首symphony 都好正
我覺得就算啲人唔中意古典音樂 只要有耐性去靜心聽哂佢成首symphony都會開始中意古典音樂 因為首首都真係好觸動人心

我都好中意佢啲concertos

高質post 留名學野

睇黎巴打都係中意啲浪漫偏現代嘅音樂
不過以上都好合我口味
仲有
Debussy
Gershwin
呢啲點可以唔提

唔知你對Sibelius 呢啲北歐風族風比較強嘅作曲家有咩睇法？ 我自己好中意佢地果種好豪邁奔放同時不失細膩嘅感情 好似柴記果啲 佢地都係差唔多時期嘅作曲家

貝多芬嘅第八鋼琴獨奏曲是我首選
我未夠深度欣賞馬勒

bach 既 air 係小學音樂老師介紹。

鐘意聽但咩都唔識

kinderszenen schumann

[/quote]

這個版本是目前為止我最愛的一個

近呢兩個月好鍾意 play 住 bach beethoven mozart 黎訓覺。

Bach - Sheep may safely graze

不懂樂器，單純靠聽覺感受！

淨係moonlight sonata已經夠聽成世

第一首clair de lune即係月光曲嘛
我會覺得似思鄉 因為minor所以有種哀愁感

樓主兩首都偏係major，感覺開心啲
我會覺得Faure首Berceuse嘅意象更合乎以上兩首嗰種開心童年回憶

基本上我剩係聽交響樂

馬勒既交響樂好多都同生與死有關,好多人都話好悶,去到中後期馬勒既交響曲基本上無咩明確主旨,坦白講我都未識欣賞中後期既作品

前期作品曲風比較輕快,主旨亦比較明確,馬勒既交響曲中管樂器佔重好高,配器方面極為出色亦係我認為最引人入勝既地方,尤其係第一交響曲

初頭我都覺得馬勒太有深度,好難入口

但可能我諗野比較複雜,經常會思考人生既問題,到後來又好似有少少理解馬勒係曲中表達既情感

馬勒既歌有一種魔力,就好似超脱生死既感覺,呢一點係我係其他交響樂上揾唔到既感覺

呢首都好正

我係youtube聽都係Hilary Hahn版本 真心正 我自己8級果陣有拉bmv 1004一開波 到而家都loop緊 對我黎講1004同1006真係最好聽

Romantic period
Chopin真係不得了 突登去埋波蘭朝聖

呢首我諗彈開鋼琴都會識 都幾知名 特別係佢第三樂章
你自己有彈開琴？

我都係 試過聽但都係體會唔到首音樂既情感

最簡單可以試下聽首音樂既時候 想像一個故事 一段情境 將佢地聯繫埋一齊

這個版本是目前為止我最愛的一個[/quote]

我都覺 呢個版本第一次聽既時候聽到喊出黎

巴打同我一樣 不過我bwv1001-1006都咁喜歡 近排練緊Chaconne 有時間我錄段上黎分享下

Hilary hann拉巴哈 每一聲部都分得好清晰 唔係純粹拉哂啲音出黎就算 佢好清楚自己做緊咩 同埋仲幾靚女tim

Chopin我比較少聽
我都想去德國朝聖 最衰冇錢

巴打有冇啲Chopin既音樂可以分享下？等我了解下佢？

Hi 拉番個post上岸先
以下呢個list係bbc訪問百幾個知名指揮家所簡既十大交響曲(sor for簡體字)
1.贝多芬第三交响曲 (1803）

2. 贝多芬第九交响曲 (1824)

3. 莫扎特第41交响曲 (1788)

4.马勒第九交响曲 (1909)

5. 马勒第二交响曲 (1894 rev 1903)

6. 布拉姆斯第四交响曲 (1885)

7. 柏辽兹《幻想交响曲》 (1830)

8. 布拉姆斯第一交响曲 (1876)

9. 柴可夫斯基第六交响曲 (1893)

10. 马勒第三交响曲 (1896）

柏林爱乐乐团现任音乐总监西蒙·拉特爵士的前三是贝三，布鲁克纳第八，马勒《大地之歌》
美国女指挥家马琳·阿尔索普的前三是巴伯第一，布拉姆斯第三，马勒第二

BBC交响乐团的首席指挥萨克里·奥拉莫的前三则是贝三，马勒第三与西贝柳斯第五
Source:

有冇人記得之前有個巴打開過個facebook page介紹古典音樂
可唔可以話我知個page叫咩名 好想睇返

Borodin
Shostakovich

Shostakovich啲String Quartet

Violin撚
小提琴家最鍾意Itzhak perlman ,David Oistrakh

聽嘅就咩都有
各大作曲家violin concerto ,symphony
不過近排煲緊R. Strauss同wieniawski啲野
正到仆街

拉緊mozart , paganini

btw 覺得馬勒太重型 可以試下聽 5th同4th
5最易入口

利申，唔係好鍾意classical period前
以前聽dvorak tchaikovsky, 之後聽shostakovich mahler sibelius rachmaninov vaughan williams
依家試緊richard strauss既tone poem

Bach Mozart Beethoven schubert brahms?